賣給中國煉油廠 五名美國人因交易伊朗石油被捕

賣給中國煉油廠 五名美國人因交易伊朗石油被捕

美國司法部周二宣布，五名被告因違反制裁而逮捕並受到起訴，他們試圖向中國出售受到制裁的伊朗石油。

被告被控共謀罪和違反美國《國際緊急經濟權利法》（IEEPA），從2019年7月至2020年2月合謀在費城等地購買伊朗石油賣給中國的煉油廠。

起訴書稱，被告Nicholas Hovan、James Fuchs、Robert Thwaites和Daniel Ray Lane安排購買伊朗石油，賣給由被告王震宇（英譯 Zhenyu Wang; 又名 Bill Wang）代表的一家中國煉油廠。五名被告均為美國公民。

根據起訴書，被告Daniel Lane通過他的公司“STACK royalty”洗錢，以推進這些交易。訴訟還控告被告同意利用一家波蘭的空殼公司銷售伊朗石油，併計劃每月運輸兩批石油，以獲取巨額利潤。

同時，被告James Fuchs和Robert Thwaites同意申請外國護照，以便建立不用向美國當局報告的海外帳戶。

美國負責國家安全事務的助理司法部長德默斯(John C. Demers)表示。 “石油銷售是伊朗經濟的命脈。與此同時，美國加大了對伊朗的製裁，以迫使伊朗停止其邪惡的活動，這些被告將貪婪置於國家之上。“

如果罪名成立，每名被告將面臨最高25年監禁，以及最高125萬美元的罰款。